{
    "question": "1. tentukan himpunan penyelesaian dari persamaan linier berikut    \u00a0\u00a0 \u00a0 a. 24m=12\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 b. 3z+11=-28\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 c. 25-4y=6y+15\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 d. -4x-15=1-8x\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 e. (enam per a) +2=4\r\n\r\n2. jika x adalah bilangan asli, tentukanlah himpunan penyelesaian dari persamaan linier berikut\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 a. 6x+5=26-x\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 b. 2-4x=3\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 c. x-12=2x+36\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 d. -5x - 4x + 10 = 1\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 e. 2 + x per empat = 5\r\n3. jika 3x +12 =7x - 8, tentukanlah nilai x + 2\r\n4. seorang ayah berumur 28 thn, ketika anaknya lahir. berapa umur anak itu ketika jumlah umur mereka 48 thn???\r\n\r\nplissss tlong jawab secepatnya ???",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "6x ditambah 5 sama dengan 26 negatif x 6x negatif 26 sama dengan x negatif 15 10x sama dengan 14 x x sama dengan 14/10 sama dengan 1.4",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "1. m=1/2<br>2. z=-13<br>3. y=1<br>4. x=4<br>5. a=12<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "manakah-pernyataan-yang-benar-1-jika-sudut-a-dan-sudut-b-ada-436",
            "question": "Manakah pernyataan yang benar? \u00a0 1. Jika sudut A dan Sudut B adalah sudut berpelurus, maka sudut A tidak pernah sama besar dengan sudut B. \u00a0 2. Jika sudut A adalah sudut tumpul maka pelurus sudut A pasti sudut lancip. \u00a0 3. Jika sudut berpenyiku sudut A lebih kecil dari 30 derajat maka pelurus sudut A adalah sudut tumpul",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pernyataan yang benar adalah nomor 3<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pernyataan yang benar nomor 2.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-suatu-petajarak-20-km-ditunjukkan-dengan-jarak-4-cmberapa-441",
            "question": "Pada suatu peta,jarak 20 km ditunjukkan dengan jarak 4 cm.Berapa kilometer jarak yang ditunjukkan dengan panjang 16 cm?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rumus mencari jarak: 20/4.16 = 80 km<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "amir-mempunyai-kolam-ikan-yang-berbentuk-lingkaran-sama-denga-466",
            "question": "AMIR MEMPUNYAI KOLAM\u00a0 IKAN YANG BERBENTUK LINGKARAN \u00a0SAMA DENGAN 1256.berpakaah jari-jari kolam tersebut .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1256 m\u00b2 = 3.14\u00a0\u00d7 r\u00b2<br>r\u00b2 \u00a0= 1256\u00a0\u00f7 3.14<br>r\u00b2 = 400<br>r =\u00a0\u221a400 = 20 m",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "L=[tex] \\pi [/tex] x r[tex]  r^{2} [/tex]<br>1256 =3,14 x\u00a0[tex] r^{2} [/tex]<br>1256\u00f73,14 =[tex] r^{2}  [/tex]<br>400=\u00a0[tex] r^{2} [/tex]<br>[tex] \\sqrt{400} [/tex] = r<br>20 m = r",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-persegi-adalah-100-cm2-panjang-diagona-persegi-tersebut-a-950",
            "question": "Luas persegi adalah 100 cm\u00b2 . panjang diagona persegi tersebut adalah\u00a0\r\ndengan cara nya\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L = sisi x sisi<br>100 = sisi x sisi<br>sisi = 10<br><br>p. diagonal = s akar 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 10 akar 2 atau\u00a0[tex] \\sqrt{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "luas persegi= sisi x sisi<br>100= S^2<br>S^2= akar 100<br>S= 10<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-radian-dari-a180-derajat-b100derajat-c270-194",
            "question": "Tentukan radian dari\u00a0\r\n\r\na.180 derajat \u00a0 \u00a0b.100derajat \u00a0 \u00a0c.270",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a)[tex] \\frac{180}{180} [/tex]\u00a0x\u00a0[tex] \\pi [/tex]=\u00a01\u00a0x\u00a03,14 = 3,14<br><br>b)[tex] \\frac{100}{180} [/tex]\u00a0x\u00a0[tex] \\pi [/tex]=\u00a00,555\u00a0x\u00a03,14\u00a0=\u00a01,744<br><br>c)[tex] \\frac{270}{180} [/tex]\u00a0x\u00a0[tex] \\pi [/tex]= 1,5 x 3,14 = 4,71",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebidang-tanah-dengan-bntuk-persg-memiliki-ukran-72m-x-72m-tanah-978",
            "question": "Sebidang tanah dengan bntuk persg memiliki ukran 72m x 72m tanah itu digambar dengan ukuran 12cm x 12cm    a. Besar skalanya\r\n b. Perbandingan luas gmbar dengn luas sebenarnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luas sebenarnya : 72m*72m =5184m =518400 cm<br>luas pada peta : 12cm*12cm = 144 cm<br>a. skala = jp : js = 144 : 518400 = 1 : 3600 cm = 1 : 360.000.000<br>b. perbandingan = 1 : 3600",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jika-diameter-27-berapakah-kelilingnya-2-jika-diameter-23-476",
            "question": "1 . Jika Diameter 27 Berapakah Kelilingnya ?    2. Jika Diameter 23 Berapakah Kelilingnya ?\r\n\r\n\r\nPOIN MAKSUDNYA APA ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.\u00a0 k =\u00a0[tex] \\pi [/tex]\u00a0\u00d7 diameter<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a0[tex] \\frac{22}{7} [/tex] x 27<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a085<br>2. \u00a0k =\u00a0[tex] \\pi [/tex]\u00a0\u00d7 diameter<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a0[tex] \\frac{22}{7} [/tex] x 23<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 72<br><br>itu hasil pembulatan :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-tenda-yang-terbuat-dari-kain-parasut-berbentuk-limas-denga-831",
            "question": "Sebuah tenda yang terbuat dari kain parasut berbentuk limas dengan alas persegi jika panjang sisi alas nya 100 cm dan tinggi limas 120 cm maka hitunglah\u00a0    a.luas kain yang diperlukan utk membuat 1 tenda\r\nb.besar biaya yg di perlukan membuat 3 tenda yg sama jika harga 1 m2 kain adlah Rp.50.000\r\ntolong plise",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]<br>a.\\ L_{permukaan\\ limas}=L_{alas}+4L_{sisi\\ tegak}\\\\<br>L_{permukaan\\ limas}=100(100)+4\\frac{(100)(130)}{2}\\\\<br>L_{permukaan\\ limas}=10000+26000\\\\<br>L_{permukaan\\ limas}=36000\\ cm^2\\\\<br>L_{permukaan\\ limas}=3,6\\ m^2\\\\<br><br>b.\\ 3(3,6)(Rp50.000)=Rp140.000,00<br>[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-jumlah-dua-bilangan-adalah-100-dan-selisih-nya-adalah-4-818",
            "question": "Diketahui jumlah dua bilangan adalah 100 dan selisih nya adalah 40. bagaimana nilai dua bilangan tersebut dapat dinyatakan dua linear satu variabel???    (tolong sekalian caranya)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a+b=100<br>a-b=40<br>_________-<br>\u00a0\u00a02b=60<br>\u00a0\u00a0b = 30<br>masukaan b=30 ke persamaan 2<br>a-30=40<br>a=70",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a\u208ab=100<br>a\u208ab=40<br>________-<br>2b=60<br>b=30<br>a=30=40<br>a=70<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-suatu-barisan-geometri-memiliki-suku-pertama-3-dan-rasio-4-a-513",
            "question": "1. Suatu barisan geometri memiliki suku pertama 3 dan rasio 4.    a. tuliskan barisan geometri tsb.\r\nb. tuliskan deret geometri tsb.\r\n\r\n2. Tentukanlah jumlah setiap deret geometri berikut.\r\na. 2+6+18+54+162+...+U7\r\nb. 3+15+75+...+U6\r\nc. 1+4+16+64+...+U7\r\nd. 5+10+20+40+80+...+U8\r\ne. 1/4+1/2+1+2+...+U10",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.dik a= 3 r=4 <br>deret geometrinya\u00a0 un=ar^n-1<br>un = 3,12,48,192, . . . <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}